@inproceedings{Pastor-Bran-Marino-Oostdijk:JEP-TALN:2024,
    author = "Pastor, Martial and Bran Marino, Erik and Oostdijk, Nelleke",
    title = "La reconnaissance automatique des relations de coh\'erence RST en fran\c{c}ais.",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "499-507",
    note = "",
    abstract = "Les parseurs de discours ont suscit\'e un int\'er\^et consid\'erable dans les r\'ecentes applications de traitement automatique du langage naturel. Cette approche d\'epasse les limites traditionnelles de la phrase et peut s'\'etendre pour englober l'identification de relation de discours. Il existe plusieurs parseurs sp\'ecialis\'es dans le traitement autmatique du discours, mais ces derniers ont \'et\'e principalement \'evalu\'es sur des corpus anglais. Par cons\'equent, il n'est pas \'evident de bien cerner les \'el\'ements linguistiques importants sur lesquels les parseurs se basent pour classifier les relations de discours en dehors de l'anglais. Cet article \'evalue les performances du parseur DMRST sur le corpus RST-DT traduit en fran\c{c}ais. Nous constatons que les performances de classification des relations de discours en fran\c{c}ais sont comparables \`a celles obtenues pour d'autres langues. En analysant les succ\`es et \'echecs de la classification des relations, nous soulignons l'impact des marqueurs de discours et des structures syntaxiques sur la pr\'ecision du parseur.",
    keywords = "parseurs de discours,th\'eorie de la structure rh\'etorique,relations de discours,traitement automatique du discours,marqueurs de discsours,structures syntaxiques",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/8720.pdf"
}
